
%% Article Template
\documentclass{scrartcl}

%% UTF8 Encoding
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{lmodern}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{setspace}


\title{Apprendre a apprendre}
\author{Cédric Milinaire \thanks{Grandement inspiré par @autodisciple, also inspired by @shawnModel on @TomBilyeu's show}}
\date{May 2018}
\begin{document}

\begin{titlepage}
\maketitle
\end{titlepage}
 
\begin{abstract}
Ce document a pour but de résumer les idées sur les techniques d'apprentissage que j'ai reçu â travers         plusieurs livres et vidéos d'entrepreneurs. \\
Corrections et idées d'amélioration sont grandement bienvenues.
\end{abstract}



\section{Le livre}

Le livre est l'outil d'apprentissage le plus important et ne peu pas être comparé a face aux autres média: petites vidéos sur les réseaux sociaux, vidéos youtube, articles etc.
Ceci pour de nobreuses raisons.\\
Tous d'abord un livre, a traver ca taille, contient beaucoup plus d'informations. De plus vue la longueur l'auteur a plus de temps pour expliqué ca pensé et permet donc un raisonnement plus avancé et complexe.\\
Filtre de l'editeur. \\
Outre un livre est plus de la pensé ou raisonnement pur, alors que dans la vidéo il y a plein d'autre facteurs qui joue de la qualité(montage, cadre, qualité etc.)\\
Les livres présentennt plus d'idée rares et controversé. 
Noam chomsky: une idée conventionnelle sera très rapidement expliqué et compris, pour ceci la télé ou les articles sont souvent utilisé.Mais lorsqu'on a une idée très controversé, rare ou compliqué le livre devient nécessaire pour démontrer son point de vue. 
Ex: Les prisons et la police sont un concept nocif. 
\\ Avantages de ces idées rares:
\begin{itemize}
\item Point de vu entrepreneuriat: la plus part des start up a succès sont créer a base de secret, choses que la majorité ne savent pas.
\item Permet de se différencier, aller ou les gens ne vont pas. Pour certain il peut exister un devoir morale de partager l'information obtenu.
\item L'information a de moins en moins de valeurs (google), on a besoin de personne avec des idées nouvelles et des raisonnement complexe, les livres permettent de développer une manière de pensée différente.
\item Ces secrets stimulent la créativité, en lisant des livres sur de nombreux sujets différent. 
Tu développes une pensée latérale (= creativité est la capacité a pouvoir créer  perception d'une idée dans la tête). 

\end{itemize}

Si tu décide de ne pas lire tu te bloque vis a vis des idées contrarielles. 

\section{Comment choisir ses lectures}
\subsection{Influences personnelles}
Une analogie de la manière recommandé est le récepteur sismique: il possède plein de capteur différent qui récolte des informations qui obsérvé séparemment ne veulent rien dire, mais lorsqu'elles sont combinées avec d'autres informations une valeur sémantique apparait.
Filtrer les informations qu'on recoit sur des livres de la même manière peut être un systême de selection de lecture.
Bien sur qu'il faut pondérer, certaine source ont plus d'importance que d'autres.
Limite: si son propre réseau social n'est pas assez pertinent 
\subsection{Influences de l'auteur}
Selectionne des oeuvres ou auteurs qui ont  influencé les auteurs déjâ apprécié.
 Ceci menera, si poussé a l'extreme, vers une culture dite classique.
Limite: il faut avoir des livres qu'on aime 
\subsection{Hazard}
Aller en bibliotheque, chercher, feuilleter regarder ce qu'on aime etc. 
%TODO Developper ce point encore plus
\subsection{Effacer des livres de sa liste de lecture}
Sujet très important, il est impossible de lire tous les livres intéressant qui existe. Pour ceci il faut utiliser le fait que les êtres humain ont une mémoire distribués.\\
Recherche scientifique:
Un groupe de gens a été divisé en binôme, la moitié de ces binome ne se connaissent pas, l'autre moitié était constitué de couple. L'experience est divisé en 2 phases, une phases d'apprentissage et une autre ou on test les binome. Lors des résultats les couples présentait une meilleure capacité d'apprentissage global.
Sans même communiqué ils (séparé dans la phase d'apprentissage) se partageaient les taches. 
Démontre qu'on a une mémoire distribué. 
Il faut donc utilisé ceci pour ne pas apprendre des choses ou tu peux  te reposer sur d'autres personnes,
pour te permettre d'accéder a des idées rares. 

\section{Le flow de la lecture}

Le "flow" de la lecture
Flow: expérience optimale psychologique dans laquelle l'esprit est saturé, dans laquelle on ne réfléchi pas, et on prend énormément de plaisir. 
Permet de faire les choses très fluide-ment et permet de stimuler la mémoire. 
Possible d'atteindre d'une certaine manière pendant la lecture, pour développer ceci il faut travailler son attitude vis a vis du livre.
\subsection{Attitudes}
Il y a 2 attitudes possibles:
\begin{itemize}
\item sceptique: me dire que l'auteur veut peut être me tromper, j'ai toujours besoin d'avoir du recul 
\item optimiste: l'auteur a surement raison,ce qu'il dit est vrai, pendant le temps de lecture. 
\end{itemize}

La seconde attitude a beaucoup plus de chance de susciter le flow. 
Permet d'être plus critique après, parce que pendant la lecture tu as vraiment passer du temps a chercher le point de vue de l'écrivain. "Pour juger une croyance, il faut d'abord en faire la sienne."
%TODO regarder video et trouver auteur de citation
Cette attitude est aussi stimule aussi plus la créativité, car elle suscite la pensé laterale.

\subsection{Confiance de lecture}
Confiance de lecture: confiance en sa capacité a comprendre le livre. On ingère beaucoup d'information de manière inconsciente. Lire et résumer aide a memoriser et augmenter la confiance de lecture. 

\subsection{Lecture rapide}
Pendant la lecture il faut economiser son energie cerebrale: 
\begin{itemize}
    \item utiliser un guide de lecture, permet aux yeux de plus simplement se facaliser sur le point qu'on veut lire économise donc de l'énergie cérebrale.
    \item Idée de lire comme un pilote de f1: vite lorsque c'est facile et lentement lorsque c'est plus dur
    \item gestion de l'energie: faire de pause pour toujours absorber ce que l'on lit, même s'il s'agit de faire une pause toutes les 10 minutes
    \item ne pas lire dans le noir: avoir une carte mentale du livre: lire le quatrième de couverture,écouter podcast ou interview de l'auteur. Il faut savoir ou l'auteur veut en venir(livre de non fiction) 
        \item technique marge: ne pas lire le premier et dernier mot de la ligne 
        \item subvocaliser un peu moins 
\end{itemize}




\section{Techniques de mémorisation}
Travailler longtemps a la suite sur un sujet fait rentrer les choses seulement dans la memoire de court terme. 
\subsection{Répetition espacé}
Se rememoriser quelque chose juste avant que l'on oublie.  
Possible d'utiliser des applications (). 
Exemple pour apprendre le vocabulaire d'une nouvelle langue. On se rappelle d'abord le vocabulaire tous les jours, puis on essaye de plus en plus espacer les intervales sans apprendre.

\subsection{Sleep}
\subsubsection{How sleep works}
Sleep is regulated by changes in your brainwaves. So you have different sleep cycles where the brainwaves frequency changes, this is regulated by melatonin (hormone regulating sleep and wakefulness). Melatonin also regulates how efficient the transition between this cycles is. 

\subsubsection{Benefits of sleep}
\begin{itemize}
    \item Fat loss:\\ Study at the University of Chicago: People were put on a low carb diet, exerciced and had a 8 and 1/2 hours sleep. Metrics were taken. Another group had same diet and same exercices, but only 5 and 1/2  hours of sleep. The first group burned 55\% more body fat.\\Melatonin isn't only involved in sleep regulation, but also in fat loss. It help to increase the production of brown adipose tissue, called brown fat because of it's high percentage of mitochondrias(burns white fat(the bad fat)).
Sleep regulates leptin (hormon to regulate satiety), Stanford studies showed that one night of sleep deprivation would decrease the leptin level.
\item Memorisation:\\ Lien fort entre le sommeil et la memorisation. Le sommeil sert a memoriser. Etude scientifique: 
Après avoir appris quleque chose une moitié du groupe fait une sieste et l'autre non. Ceux qui ont fait une sieste on mieux memoriser. De plus ils montraient une meilleur compartimentation plus tard lors de l'apprentissage de nouvelles informations. 
\end{itemize}
\subsubsection{How to optimize sleep}
        \begin{itemize}
            \item 2 requirement to activate your melatonin cycle:
                \begin{itemize}
                    \item need a biological night (meens to fall asleep regularly same time)
                    \item need darkness, melatonin is only produced in darkness
                \end{itemize}
            \item Get to bed early: anabolic window or money time sleep (usually between 10pm 2am) because you are more lined up with your melatonin secretationx. This will give you more deep sleep -> allows you to produce more growth hormone
            \item Turning off all electronic devices, optimally when the sun goes down, if you have to work on screens use a red light filter(redshift, lux)
            \item Use candel or dim the lights as soon as the sun goes down. 
            \item Read a book to relax before sleeping
            \item Make you bedroom/bed a sleep sanctuary, means no tv, phone or book in bed/bedroom 
            \item To see if any of this advice works try them on you kids, they are way more reactive to such changes
        \end{itemize}
\subsection{Palais de mémoire}
S'imaginer un palais ou une maison, on le replis d'image et de personne. 
Visualer une image pour chaque concept un peu abstrait, on se balade dans la maison et on voit les images/personnes et on se rappele de tout. Ceci est du au fait que le cerveaux est beaucoup mieux pour se souvenir d'images, lieu ou position geographique et pas tres bon pour les mots chiffres etc. 


\end{document}













